\include{Templates/Header}
\newcommand{\titel}{Robotik - Übung 05}
\newcommand{\authors}{Christoph Graebnitz, Benjamin Zengin}
\newcommand{\tutor}{Zahra Boroujeni}
\include{Templates/Main}
\usepackage{gensymb,float,multicol}
\begin{document}
\input{Templates/Title}
\section*{Aufgabe 1}

Wir haben darauf verzichtet ROS Indigo zu installieren, da wir beim letzten Aufgabenzettel Gazebo auch unter Jade zum Laufen gebracht haben. Die ros\_control Pakete lassen sich in Jade vom Quellcode nachinstallieren.

\section*{Aufgabe 2}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{Pictures/uebung05/Car.png}
	\caption{Fahrzeug mit Kamera auf Lenker und Scanner auf dem Dach}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{Pictures/uebung05/CameraView.png}
	\caption{Blick durch die Kamera}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{Pictures/uebung05/GlobalLaserView.png}
	\caption{Laserscan des Fahrzeugs in Gazebo}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{Pictures/uebung05/LaserScan.png}
	\caption{Resultierende Punktwolke in rviz}
\end{figure}


\section*{Aufgabe 3}
\begin{table}[ht]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
i & $a_{i-1}$ & $\alpha_{i-1}$ & $d_i$ & $\Theta_i$ \\ \hline
1 & 0         & 0              & $L_1$ & $135\degree$     \\ \hline
2 & 0         & $135\degree$         & 0     & $45\degree$      \\ \hline
3 &        $L_2$   & 0              & 0     & $-45\degree$     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Die Transformationsmatrix von \{3\} nach \{2\} lautet:\\
\begin{align*}
\leftidx{_3^2}T_{(\alpha_2, a_2, \Theta_3, d_3)}{} &= R_X(\alpha_2) \cdot D_X(a_2) \cdot R_Z(\Theta_3) \cdot D_Z(d_3)\\
&= \begin{bmatrix}
c\Theta_3 & -s\Theta_3 & 0 & a_2 \\
s\Theta_3c\alpha_2 & c\Theta_3c\alpha_2 & -s\alpha_2 & -s\alpha_2d_3\\
s\Theta_3s\alpha_2 &c\Theta_3s\alpha_2 & c\alpha_2 & c\alpha_2d_3\\
0 & 0 & 0& 1
\end{bmatrix}\\
&= \begin{bmatrix}
\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} & 0 & L_2 \\
-\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} & 0 & 0\\
0 &0 & 1 & 0\\
0 & 0 & 0& 1
\end{bmatrix}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 4}
\subsection*{a.}

Aus der Abbildung ist ersichtlich, dass die Z-Koordinate von $P_E$ ausschließlich durch $q_2$ bestimmt wird. Anschließend gehen wir von einem initialen X-Wert von $q_3$ aus und rotieren mit $q_1$ um die Z-Achse. Es ergibt sich:\\
$P'_E=\begin{pmatrix}
q_3\\0\\q_2
\end{pmatrix}$\\
$R_z(q_1) =\begin{pmatrix}
\cos(q_1)& -\sin(q_1) &0\\
\sin(q_1)& \cos(q_1) & 0\\
0 & 0& 1
\end{pmatrix}$\\

$P_E = R_z(q_1) \cdot P'_E
\Rightarrow$\\

$x_{P_E} = q_3 \cdot \cos(q_1)$ \\ 
$y_{P_E} = q_3 \cdot \sin(q_1)$ \\
$z_{P_E} = q_2$

\subsection*{b.}

\begin{multicols}{3}
$\frac{\partial x_{P_E}}{\partial q_1}=-q_3 \cdot \sin(q_1)$\\\\
$\frac{\partial x_{P_E}}{\partial q_2}=0$\\\\
$\frac{\partial x_{P_E}}{\partial q_3}=\cos(q_1)$\\

$\frac{\partial y_{P_E}}{\partial q_1}=q_3 \cdot \cos(q_1)$\\\\
$\frac{\partial y_{P_E}}{\partial q_2}=0$\\\\
$\frac{\partial y_{P_E}}{\partial q_3}=\sin(q_1)$\\

$\frac{\partial z_{P_E}}{\partial q_1}=0$\\\\
$\frac{\partial z_{P_E}}{\partial q_2}=1$\\\\
$\frac{\partial z_{P_E}}{\partial q_3}=0$\\
\end{multicols}

\subsection*{c.}

$J(q_1,q_3)=\begin{pmatrix}
\frac{\partial x_{P_E}}{\partial q_1} & \frac{\partial x_{P_E}}{\partial q_2} & \frac{\partial x_{P_E}}{\partial q_3}\\
\frac{\partial y_{P_E}}{\partial q_1} & \frac{\partial y_{P_E}}{\partial q_2} & \frac{\partial y_{P_E}}{\partial q_3}\\
\frac{\partial z_{P_E}}{\partial q_1} & \frac{\partial z_{P_E}}{\partial q_2} & \frac{\partial z_{P_E}}{\partial q_3}
\end{pmatrix}
=\begin{pmatrix}
-q_3 \cdot \sin(q_1) & 0 & \cos(q_1)\\
q_3 \cdot \cos(q_1) & 0 & \sin(q_1)\\
0 & 1 & 0
\end{pmatrix}$

\end{document}